覺唔覺“扶手電梯唔預人行” 係唔合邏輯？

我想問，扶手電梯e樣野本質係有咩功能？？
明明就係：
令使用者付出較低體力黎到達其他樓層

而總係有班人成日話：屌，要快就行樓梯啦
仲要有好多正皮

但e個睇法根本就on撚9，你喺樓梯行點都慢過喺電梯行架啦（假設步速一樣），咁喺電梯行咪一樣fulfill到個功能

我知一定有班on9衝出黎話喺電梯行係唔安全blablabla
屌你搭車都危險過行路架，不如以後唔好搭車？
行樓梯行得快既仆街風險都高架，咁要快仲行唔行樓梯？
你要效率就梗係有風險架啦

得罪講句，你搭大陸d電梯企定定，咪一樣會仆街
喺電梯上面行，同安全e個concern都冇直接既條件關係

唔預人行e個concept根本就矯枉過正
一邊for行一邊for企先係合邏輯同maximised efficiency既資源分配做法

負評既出黎講下

唔覺

點解

負皮出黎講2句啦

設計唔預人行 所以唔行得

樓豬死牛一面頸

Oh really?

係你要快 點解要我犧牲我的安全

Hong Kong is not China

有人做過research話兩邊都企就最高效
返去做功課啦

係咪無論點討論
個結論一定要係左行右企好過兩邊企
一個趕時間的人的10秒重要d
定係10個唔趕時間的人的10秒重要d?

以地鐵為例
如果要最有效率應該係一開車門20－30秒左行右企
之後就兩邊企
概念就係比趕時間的人行先
半分鐘都未到電梯位的話 我諗條友趕極有限

呢個都唔係 full picture
一句講晒，電梯長度斜度同行嘅人成反比，同所有嘢一樣睇情況

其實同過馬路衝紅燈一樣
當然有人係成世人衝紅燈都冇事
但係真係有事嗰陣就真係得啖笑
分分鐘比咗個藉口 D 保險公司賠都冇得賠

做咩功課？而家唔知你講邊個research，呢個study嘅結論係通用？

到真係有事嘅時候
話之係機件故障定咩
總之管理嗰邊大條道理話係因為"人為因素"
你吹咩

根本唔係安全問題咁簡單
係你製造咗個藉口比班濕鳩管理層維修商保險狗 A 字膊
呢 D 嘢冇事就冇事
一有事你要真係追究就 GG

想快不如兩邊都行啦 或者叫港鐵扶手電梯加速丫笨

即刻駁嘴

香港既扶手電梯已經好快
有D人行得好慢，會卡住出口，再快D就更易出事

你趕時間就去行樓梯啦,無理由要啲公共服務放棄疏導人流既效率黎換取你自己遲出門口嘅時間

你趕時間關人撚事
仲想全世界幫你埋單
鬼叫你自己遲出門口啊？

你班自私精仲要一個research都攞唔出證明左行右企個效率高過兩面都企

地鐵咁多樓梯你班仆街自私精又死都唔撚行
係要On9到當扶手電梯係speedbooster

你趕時間就去行樓梯啦,無理由要啲公共服務放棄疏導人流既效率黎換取你自己遲出門口嘅時間 <<<
咁你都UP得出??????!!!!!! 真心咩

1. 公共服務根本唔駛放棄疏導人流既效率, 因為本身齋企喺LOGIC上係低效, 你既PT只係BASE ON 之前嗰個冇實用價值既research, 推論冇效

2. 自己遲出門口嘅時間<<< 真係9UP冇極限, 全世界大部份人趕既原因都只係自己遲出門口??? 你咁鐘意講research, 你有冇有效又valid既research證明E個PT??

你唔係將我個PT推至極端, 而係扭曲個PT既本意

我個PT係平衡安全同效率, 電梯加速會過份地危險, 兩邊都行就姐係資源過份分配俾想行既人, 忽視想企既人, 所以都係唔合理, 一行一企就係平衡, 大家都有好處 既方法

咁E個係政策問題, 我輸

所以係睇情況既話, 一行一企先係最百搭既做法

邊個位既設計唔預人行?

其實根本係想逃避負責之嘛.. 到時有人出事/跌親/炒梯就可以明正言順咁講「拿我出哂告示話唔比行架，你地自己攞黎唔好告我」

根本一邊行一邊企係全世界鐵則，兩邊企就係仆街自撚私，就係咁簡單

連登有班人好支持管理層架

全世界鐵則？

source

叫佢地試下返放工時間喺中環企左邊... 走個鬼佬出黎講句fuck off佢地即刻彈開啦keyboard fighter

其實機電工程處俾左意見唔鼓勵係扶手電梯上面行
大公司好難唔跟.....

兩邊都行一定最快
邊個企邊個就係鬼

你不如講下有邊個大城市唔係，大大話話我差不多環遊半個地球，連北京上海都識企一邊

Oh really? <<<
我好誠實, 我就冇research back up既, 但用常理諗, 涉合機器既野係危險D

係你要快 點解要我犧牲我的安全 <<<
咁係咪要禁車船飛機?? 佢地班乘客要快姐, 但犧牲我既安全喎

Hong Kong is not China <<<
沙中線有版你睇

有人做過research話兩邊都企就最高效 <<<
有其他巴打駁左

台灣日本直頭有埋廣告叫大家一邊行，一邊企

又係喎，本身扶手既負重力應該預算到最大

即係全部人都步行緊

咪就係, 萬一出左咩意外, 連本身想企既人都焗住要走既話, 電梯都應該要承受到, 以宜家既科技都唔會做唔到啦

撘𨋢都應該要急嘅人優先，例如撳兩下個層就係急的，部𨋢去咗先，之後先去其他層。
我計左急嘅人應該要有加成，咁用部𨋢先最有效率

你想表達D咩??

𨋢 既資源分配其實都應該要提升效率, 但只係現時未有方法/技術達成

但電梯可以低成本地做到

點解地鐵唔全部用電梯要有樓梯呀
仲要大部份站樓梯數目唔會少過電梯

位置又唔會好似商場當走火通道隔到咁遠又唔乾淨
你估電梯係俾你當加速器?
用常理諗下啦
反正有research你都當無

詳情睇返之前個post
我費事再同啲自我中心港孩同食古不化廢中廢老曬氣

我發覺有班人總係覺得 你有你趕, 唔關我事, 唔好影響我就得既心態

1. 我祝你地以後都冇野需要趕, 所有野慢慢黎都得, 順順利利

2. 連登唔係之前成日 屌D港女廢老廢中喺條街度打橫平排咁行阻9住晒咩??!!

做咩雙重標準到咁樣??

1.事實就係"你有你趕, 唔關人事"

2.就係你條傻鳩己經將電梯當做樓梯先會咁on9用行人路做比較

3.點止雙重標準,直情十鳩幾萬個標準啊
到宜家都仲有人當連登係一個人

兒登真係害人不淺

地鐵官方出哂廣告指示叫人企邊都唔好行
你講乜都好
我都跟指示做
保障自己安全

點解地鐵唔全部用電梯要有樓梯呀 <<<
居後為果謬誤, 你點樣論證到 地鐵用電梯 + 樓梯 = 電梯唔行得??
你可能論證到 "地鐵鼓勵人行樓梯" , 但點PROVE到你立場?

大部份站樓梯數目唔會少過電梯 <<< 你肯定?? 敢問有冇DATA? 我GOOGLE唔到

位置又唔會好似商場當走火通道隔到咁遠又唔乾淨 <<<
有冇例子? 據我所知, 沙田新城市, 太古城, 銅記time square, 金鍾太古廣場, landmark, APM etc. 都唔係好似你咁講喎

你估電梯係俾你當加速器?
用常理諗下啦 <<<<<<<<<<

真係屌出聲, 電梯 唔係 加速器?!?!?! 你齋企喺度會識自動郁?? 電梯唔加速, D電用左去邊道??? 你既常理真係常理??!! 佢唔加速點運到去第個樓層?

有research你都當無 <<< 有冇應用喺現實環境既research先

1. 所以我祝你以後冇野需要趕 如果真係咁唔好彩既話, 你真係唔好喺電梯度行

2. 用行人路比較有咩問題? 我就剩係FOCUS喺效率同安全去做比較

電梯 VS 行人路,
效率: 兩者都你一邊郁得較慢一邊較快,
安全: 兩者都係行得快會增加安全風險, 所以如果接受後者, 就應該要接受前耆

你一句ON9解釋唔到D咩架喎

3. 點止雙重標準,直情十鳩幾萬個標準啊<<<<
咁E個你講得岩
我希望嗰班認為“扶手電梯唔預人行”既人唔好屌9人喺條街度打橫平排咁行啦

成班話左行右企
有冇諗過最前戈到友失重心叉錯腳後面啲人陪佢攬炒

你岩呀, 但都係嗰句, 任何提升效率既行為同方法, 都會帶黎安全風險,

咁點解其他野 (E.g. 喺條街趕時間跑, 因趕時間而用車/船/飛機) 一樣增加危險 而可以接受, 喺電梯上行就唔可以接受?

乜野令到 喺電梯上行 咁突別??

地鐵係有叫你兩邊企

沙田新城市, 太古城, 銅記time square, 金鍾太古廣場, landmark, APM etc. 都唔係好似我咁講

咁你講下係點?
不過商場同地鐵嘅作用都已經好大分別
我可能講多左
商場應該唔會咁着重疏導人流效率

現實環境做既research應用唔到喺現實
現實就係你又搵唔到個左行右企嘅research一味鳩Up
你搵到個左行右企效率高過兩邊企嘅咁你咁咪說服到人囉

另外你搭車係咪都會喺架車入邊行?

講到尾你未又係覺得自己趕時間重要過公眾利益

1.你自己唔識管理時間關人撚事

2.行人路你企喺到識自動向前?

就係多人唔想行先要有電梯
你想咪去行樓梯

on99

搭扶手電梯最驚就係骨牌效應，你自己死你事，但係一有事隨時成排人一齊仆街。

同埋扶手電梯始終係一部移動嘅機器，正如你喺一部郁緊嘅巴士你都唔應該行嚟行去，係部郁緊嘅機器行走就係危險，呢個係政府都有強調。有 D 嘢規則就係規則，正如你揸車揸船揸飛機你都要遵守佢哋規則，唔到你憑空想像乜乜乜比較好然後講一大輪。如果你係要 challenge 你大可以 challenge 巴士企上層企下層有咩分別，點解巴士可以企小巴就唔可以企.......呢 D 問題我唔會同你拗亦都冇必要同你拗。幼稚園都知道咩叫規則、破壞規則有咩後果，呢度 child 登仔咁大個人淨係覺得遵守規則可以係死牛一面頸

用成條扶手電梯一半嘅效率嚟換你少數人快咗幾秒
十秒好唔好？ 趕到連十秒都唔等得？
唔好同我講鬼佬點點點 外國乜乜乜
呢度係香港 香港每一吋都係人

電梯一向都係for行
連登最愛國家日本人咪一樣係一邊行一邊企，佢地直頭樓梯喺旁邊都係咁，香港地鐵條樓梯都仲要行到鬼咁遠
以前地鐵直頭有廣告教人企埋一邊讓條路比人行，只不過近年地鐵為免有人仆親會嘈先叫人企定定，原理就同小心地滑一樣
咁啱連登小朋友最鍾意包拗頸，咪比佢地捉住地鐵啲廣播叫人唔好行，顯示下佢地與別不同囉

幾十年都咁行，係依幾年先有廣播叫人唔好行
唔知邊個child

你咪攞返 10 年前嘅規矩出嚟跟囉
唔知係邊個包拗頸係都要攞返 10 年前嘅 standard 作準

其實電梯唔同長度，唔同地方，地型都好影響個效果。
但總括而言，以前我都支持一邊行一邊企，因為真係可加速。

但近幾年個情況已經有好大改變，變咗好多人扇形咁塞係個電梯口，等企嘅一邊，佢地又唔會讓條路比趕時間嘅人，所以更浪費時等啲人上曬去，完全浪費一條通道，根本已經方便唔到趕時間嘅人，如果宣傳兩邊都企，起碼可完全善用條電梯。

或者我再講白啲，日本歐美係文明國家，香港係港豬豬欄，冇自律，冇禮讓，每吋地方都充滿豬，排隊係扇形排，嘟八達通慢啲都會塞咗好多人係閘口，食餐飯都要趕頭趕命限時。

根本已經冇可能留條路比趕時間嘅人行快啲，不能再分快慢線，仲有啲電梯減慢咗速度方便老野，以前快好多架

噉係公德心差人流管理唔好，宣傳針對排隊企埋一邊、地面劃線實易過改變呢個至少短電梯一向行之有效嘅用法

多部同方向電梯嘅話可以分開速度同畀唔畀行
而家至少個人反對嘅係一刀切不分長度擁擠當企兩邊係金科玉律

1. 地鐵係有叫你兩邊企 <<< 上面有人講過, 地鐵既立場未必係以使用者出發, 可能係責任問題, 但我唔知亦估唔到地鐵既目的

2. E堆商場都係電梯多過樓梯好多, 但我只係用自己經驗去講, 我冇DATA

3. 現實就係你又搵唔到個左行右企嘅research一味鳩Up <<<
冇research 存在, 唔代表一定錯 (亦唔代表一定岩) 喎, 只係冇第三方研究助證, 所以我先用香港常見既事去分析

BTW, 我有睇條LINK 同個research,

"不過，此前英國格林威治大學的研究已指，平均七成半受訪者寧願企電梯，只有 25% 人會在電梯行上行落。
而我們預留電梯的一半空間，讓給 1/4 的總人流使用，明顯是資源錯配。"

我誠實D講, 個research 我暫時駁唔到, 而個作者個推論都係合理
但我覺得"只有 25% 人會在電梯行上行落" E樣野喺香港未必係咁

同埋我假設: 兩邊企 高效過 一行一企,
但嗰唔趕既人自然覺得用多D時間係冇問題 (因為唔趕),
既然係咁, 用一個低效既一行一企方法,
對唔趕既大多數黎講, 係唔會有效率上既成本, 但對趕既人有好處,
而兩邊企就大家都冇快到冇慢到, 唔趕既大多數除左嗰安全左D之外就冇其他好處, 但對趕既人就有壞處

而安全個PT就係我覺得可以take 既一個合理而且general 既risk

樓主應該係支那人教出黎，鐘意一出地鐵就狗衝嗰類咩都好似餓狗搶屎嗰種人，一入地鐵就搶位，轉車站就算對面車未到都鳩跑嗰啲on9仔

1. 你係覺得所有意外都預計到?

2. 兩者都係一邊郁得較慢一邊較快,

較慢唔等於一定唔郁/一定郁喎, 只係一條隊郁得慢過另一條隊

而家係你嗰邊提出呢樣嘢要改變現狀又拎唔到你根據嘅research說服人，上面已經有一個
Holborn Station個例子係電梯長又迫，篇文作者都係舉呢啲例子（都未話你引用Slate恰唔恰當）；更加重要嘅係 Kinsley (2011) 只係用咗 London Paddington 嘅一條電梯，National Rail 長途客同 Heathrow Connect/Exoress 機場客唔少拎住重嘢又好似冇計到，入面 station evacuation 冇做到observed 1:4嘅walker:rider個scenario，噉點比較？
第二篇文係根據上文結論論述其效益，同電梯容量或者效率無關

如果"多人唔想行"係真既話, 咁大家都唔駛屌9人喺電梯度行啦

因為實際上, 行唔行大家唔係咁在乎, 大家只係想喺趕既時候自己可以快D, 唔趕既時候自己可以慢D

所以一行一企就serve到晒2個需求

因為電梯空間太細 就算你反應到都冇得你避 呢樣野嚴重性係大好多

1. 你岩, 我認同, 但都係返去一開始個PT

喺條街趕時間跑, 因趕時間而用車/船/飛機 <<< 都係: 你自己死你事，但係一有事隨時成排人(甚至更多)一齊仆街

2. 我一樣都認為規則重要 (你揸車揸船揸飛機你都要遵守佢哋規則<agger), 但唔係所有規則都係合理, 盲從唔係理性所為

至於你講既巴士上層唔可以企/ 巴士上唔可以行, ED同電梯上行冇可比性, 因為個過程同目的都唔同

你講既情況好true, 日日都發生緊

但正正就係因為咁樣, "佢地又唔會讓條路比趕時間嘅人，所以更浪費時等啲人上曬去，完全浪費一條通道，根本已經方便唔到趕時間嘅人"

就更加要叫人一行一企

知名5毛都入黎??

唔緊要, 我照回

我E個討論唔係FOR我自己, 我廢青黎, 做人HEA底, 好少趕

但我係覺得一行一企, 係幫到有需要既人, 難保有朝一日你同我都會趕

你岩, 我認同, 但都係返去一開始個PT

喺條街趕時間跑, 因趕時間而用車/船/飛機<<<< 一旦出事, 都係你反應到都冇得你避 呢樣野嚴重性係大好多 (至少影響嚴重過電梯出事, 特別係車船飛機)

如果你假設左唔趕時間的人的時間係垃圾的確冇問題
但事實上有幾多人的時間係垃圾
願意排隊排成分鐘企左邊？
我唔趕時間唔代表我願意為左趕時間的人額外付幾倍時間讓佢

如果強制左行右企
即係強逼大部分唔趕時間的人一係排隊慢慢等
一係就行右邊
如果地鐵繁忙時間真係左行右企
我諗下一班車黎到d人都未走哂

我覺得左行右企只係一種不成文規定
當人流少的時候大家企埋一邊
方便d想行的人唔需要左穿右插
而唔係為左趕時間的人犧牲大部份人的時間

發覺好似好多人都覺得效率等於人數多寡

但我個人認為其實唔應該係咁, 效率係應該計算人既需求 (至少都要粗略咁計), 而唔係將人當係DATA咁黎統一分析

講左好多次兩邊都企先係最好